史上最大 智利百萬人上街示威 聯合國派遣小組調查

AP

智利爆發流血示威一星期後，約一百萬人周五走上首都聖地亞哥街頭，要求經濟改革和總統皮涅拉下台，相信這是智利有史以來最大規模的示威。

示威者手拿原住民旗幟和國旗，高唱1973年至1990年獨裁者皮諾切特（Augusto Pinochet）時代廣受歡迎的抗爭歌曲。智利向來被視為拉丁美洲最穩定的國家之一，如今卻爆發數十年以來最暴力的示威活動。

聖地亞哥市長魯比拉爾（Karla Rubilar）在Twitter形容這是「歷史性一天」，讚揚「近一百萬人的和平示威，代表一個新智利的夢想」。

參與示威的38歲人工智能研發者安吉塔形容，這可能是史上最大規模的示威，「我們要求公平、誠實、有道德的政府」。他說：「我們並非要求社會主義或共產主義，我們希望私有企業少一點，更多國營事業，皮涅拉的計畫將毀掉預算去補助私人企業。」

示威者又嘗試衝入國會，導致國會大樓要疏散。警方要發射催淚彈驅散示威者。

過去一周，智利人壓抑已久的憤怒演變成不滿社會及經濟結構的抗爭，許多人感覺被這種結構遺棄，薪酬和退休金低，醫療和教育費用高漲，貧富差距變大。

保守億萬富豪出身的皮涅拉日前曾公開道歉，同時宣布連串安撫人心的措施，像是提高最低退休金和薪酬。

他也宣布計畫終止極不得人心的緊急狀態和宵禁令。

皮涅拉並呼籲議員「盡快批准相關計畫，莫做過多爭執與討論」。

智利政府在本月初宣布調高地鐵票價，引發中學和大學生率先發難抗議，打砸地鐵站，導致多條路線暫停服務。

過去一星期的示威活動演變成暴力，車站被破壞、超級市場遭縱火和打劫、交通號誌和巴士站被搗毀，道路上處處是路障。

智利當局在聖地亞哥部署了約5萬名軍警，並以催淚彈和水炮驅散示威者。有19名示威者喪生，社交媒體充斥有關警暴的指控。

聯合國日表示，已經派遣一個小組前往智利進行調查。

智利將於下月主辦亞太經濟合作組織(APEC)峰會，連日來的示威抗議活動，已經令外界擔心峰會能否順利進行。對此，智利外交部長里貝拉表明，亞太經合會高峰會將如期在聖地亞哥召開。

該峰會將於11月16日至17日舉行，美國總統特朗普、中國國家主席習近平都將出席。外界預料，他們將利用這個機會討論結束兩國貿易戰爭的問題。

此外，俄羅斯總統普京也是已經確認將出席峰會的外國領袖之一。

AP

http://hd.stheadline.com/news/realtime/wo/1622271/即時-國際-智利史上最大示威-百萬人要總統下台

互相學習

香港

香港有無調查

屌你老母聯合國抵老美拖你錢

香港人幾時先肯全民罷工

香港影響力太少

希望智利政府尊重民意

垃圾聯合國 含撚含到 唔撚比錢係正確

好多人

聯合國日表示，已經派遣一個小組前往智利進行調查。

如果比口交部一定話“粗暴干涉別國內政“

智利有一千八百萬人口，一百萬人上街
100/1800= 5.55%

香港有七百萬人，二百萬人上街
200/700= 28.57%

人地嘅100萬已經有回響
點解我地嘅200百萬乜都無

人口密度

估唔到昨日香港
變成今日智利

講真啦 問責制一定要有人落台
港共已家視一切制度如無物
司法 行政 立法 已死

屌你老母聯合國 含撚死啦

民選政府嘅好處

香港200M都無反應真係....
林奠你幾時走。
光復香港。

所以成日話香港係平行時空

聯合國仲爭我地錢未還

本週活動
-----------------------------------------------------------------
星期六 10 · 26
醫護抗暴 - 醫療專職集會
- 18:00 遮打花園 [已獲不反對通知書]

星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 尖沙咀 流水式維園集會

詳情參閱：

破壞力度太低, 政府唔驚你地

UN 含支共撚含到雪雪聲

推

點同 人地集會都有一百萬
香港人集會最多果次先得十萬

2M
2000k
冇200m 呢個term

佢地面對嘅係民主政府，而我地面對嘅係惡貫滿盈嘅Chinazi 極權政府，要解此局只可以靠世上唯一可以制衡Chinazi嘅國家 - 美國，就係咁解

又係黑色一片

智利人全能到仆街

諗起一戰後嘅國際聯盟
醫療專職集會 非醫護界都可以嚟幫手聲援
今晚1800 遮打 （有不反對通知書）

香港呢

實有 唔公開啫 香港複雜好多

聯合國邊夠膽查中共

咁暴力會失民心

左派

聯合國執柒咗佢啦

我諗十六號前一定有進展

香港就仲繼續

呼籲聯合國承認中華民國台灣

老共騎劫世界
我地明顯難度係hard mode 黎
和平遊行真係唔夠
香港係要2樣先有啲用

人地冇咁多藍屍廢老狗

人地見到100萬人即刻跪低
林奠一撚定遺臭萬年
開心啦 有得史書留名

冇可能

cc台出黎話香港輸出革命未？

聯合國去食屎啦

有19名示威者喪生

有無人將智利個首改返廣東話唱返

快d殺左個總統啦

咁818係咩嚟

香港幾時有2億人
平行世界？

智利仔去親都係革命之都
connect 未

UN

香港既問題
唔係落台就解決到
係個制度

聯合國真係垃撚圾 見中共就扮唔睇唔到

智利：有百萬人上街
香港警察：最高峰有1.5萬人

因為聯合國要幫中國含撚

UN執柒左佢啦
個人權council 中國都有份

和 死線 勇

全球示威浪潮
香港
印尼
智利
加泰

不過un 又係一隻無牙老虎，睇死佢都係睇完就算

得返香港同加泰未贏

721 831 101

智利人真係勁到 勇武到

M= Million
m=萬
你新移民？

入黎幫手搞罷工

m=萬呀 恥笑開始

你又點撚樣呀死五毛

香港....

食水私有化真係好撚癲，年年加價

你認真? lol

聯合国

cia應該做緊嘢

中美傾緊合作 仲有好明顯我地和平好多

無工會好難搞

屌佢老母聯合國仲爭我哋錢

咁我地呢屌

人地咁快有聯合國去調查.....

聯合國來香港維和未

執撚左佢啦聯合國

香港人準備好connect未

唔識野
可唔可以解釋下點解

可能我地已經唔只呢個數 一個都嫌多

香港 (二百萬): ????

智利 (一百萬): ?????

屌你老母聯合國，香港人唔撚係人？

冇玩過巨商？ m不嬲=萬 你大陸仔嚟？

香港二百萬人出黎果時聯合國縮咗去邊

革命之火

On9

希望增加國企，智利人想要共產政權？

越南難民條數

屌你香港呢

智利明明唔算落後...但一星期內可以升級到咁
最重要係總統跪左

擺粒膠響度以為笑人巧威威
但乜point都冇提出

憑咩去話人

尤其是係呢d真係正經討論ge post

真係想見到大家有誠意咁去就一個題目發表自己意見

唔係擺粒膠響度…自命清高咁笑人

有份入聯合國既國家每年都要交錢
美國係入面交最多 佔全部國家22%（中共12%）
但係美國佬覺得聯合國好撚廢唔交錢係咁拖數

我地8.18一鳩樣是集會

比關鍵字你, 自己上網了解下
香港越南船民問題=聯合國差香港錢
美國拖欠聯合國會費=美國差聯國合錢

其實係港共掩耳盜鈴咋
國際媒體講親香港示威始末一定會提嗰3次過百萬既遊行

同埋智利頭幾次都好和平
但係又係政府鎮壓演變到暴力

同人唔同命

保守億萬富豪出身的皮涅拉日前曾公開道歉，同時宣布連串安撫人心的措施，像是提高最低退休金和薪酬。

會唔會影響佢推行的政策，太離地？
好似民賤聯班pk一樣

覺得智利係死咗19人 聯合國先話去查

我地係咪已經玩完⋯⋯

史上最大？

對比真係,香港理撚得你

聯合國大仆街黎

講左19幾萬次

計埋魔法師人數先

聯合國日表示，已經派遣一個小組前往智利進行調查。

依家開始有證據狗輪姦 雞姦
831， 懷疑打死人
係胡椒噴霧加料 使用化武
聯合國都係don’t give a fuck to Hong Kong

唔該

智利爆發流血示威一星期後，約一百萬人周五走上首都聖地亞哥街頭

人地爆完先同你和平集會

不嬲用m當萬都係大陸仔叫法
妹仔大過主人婆仲咁撚大聲

我地仲要係唔止一次過100萬

聯合國係支那揸旗？

大陸用w呀

香港無野值得智利學習

終國口交部：全部係外國勢力影響

大陸仔諗住扮香港人？

反觀港共

和理膠

咁香港都一定已經遠遠超過依個數啦

冇實際數字反映係示威入面而死
之後聯合國又係驚中共 所以唔理喇

香港人真係慘過狗
明明一流城市 要回歸一個九流國家
仲要廿幾年黎 受盡 要不是中國xxxxx 果一套講法

稍後反抗下 就打壓到你想獨立
又捉晒班示威者去新屋嶺 虐打/雞姦/甚至被失蹤

然後香港人好似平行時空咁照常生活 返工 返學，仲有班無收錢既真心藍絲去做撕紙狗 / 拎刀斬人
最可笑既係 咁嚴重既人道危機 除咗up幾句之外 得個人權法咁撚大把

聯合國會唔會查支那呀嗱
東突厥都冇乜聲岀

2000年代大部分online game 都用m 代表10000

利申：30歲魔法師

頂，一時打錯。
100%香港人。
Sorry 巴打。

應該係太多領展呢d公司

冇計 智利嘅問題嚴重過香港好多
又出軍隊 死咗多人

聯合國

聯合國已被支共控制

我玩天堂剩見過k同m未見過其他

唉世界立立亂...到底係好事定壞事。

你好過班大陸仔好多

越戰難民個條數, 如果計通脹同利息, 分分鐘爭香港成千億

有腦既都相信香港點止呢個數

聯合國係由一D冇人權既國家組成，所以唔好期望佢會維護人權。

香港人都要爭取

新智利 新香港

將來越南可唔可以免費收容返我地

巨商咪用m囉 宜家又唔係俾你用其他

食水係私人公司做
年年不斷加價
要嘅國企唔係企鵝個種
係香港水務處個類

616？818？兩次都係爆完之後喎

push

唔知黎緊香港仲有冇呢個規模呢

m = 千之分一
你唔識科學？

參與示威的38歲人工智能研發者安吉塔形容，這可能是史上最大規模的示威

一百萬人
聖地亞哥集結左一個半時, 集會人數維持幾萬人以下
集結到達兩個半小時, 集會人數接近十萬人以上
集結到達四個半小時, 集會人數接近數十萬人以上
同埋集會時期勇武派隨街做野BBQ, 一隻狗/軍人都唔見

都得 但唔可以否認m=萬依個講法

智利就聯合國出動，香港就浮屍處處無人理。
國際聯盟第二代。

dllm UN

聯合國奶共

雖然唔係正式用法 不過網路世界不嬲都有香港人用m=萬架啦
萬廣東話係m音開頭兼懶打字呀麻
咁都好拗

2個原因
香港唔係國家 只係春袋
香港人和理非示威 整唔到noise比國際幫助，智利暴力衝突先和平示威，智慧遠超香港奴隸

和平只會被國際孤立

聯合國垃圾黎

香港唔止100萬人
但聯合國幾時先黎

香港真係好撚慘

Am I a joke to you?

聯合國不嬲奶共

智利向來被視為拉丁美洲最穩定的國家之一，如今卻爆發數十年以來最暴力的示威活動

香港向來被視為全球最穩定的國家之一，如今卻爆發數十年以來最暴力的示威活動

垃圾聯合國

香港無聯合國探訪既？
This way sir!

重點是人數

個活動性質係遊行定集會又如何

咩叫史上最大，香港係咪死咗

吓？香港呢咁？

我印象2000年前後係一定係大部分人用k多，係之後愈黎愈多人用m，我就覺得呢個係其中一個蝗語入侵用法

新屋嶺 831太子站 同被私家車捉個
相信死亡人數一定超過500人

8964 引發蘇東波

2019送中 引發新型形威 be water

我當年係用w=萬
唔知點黎
都有人用m但會俾人笑

仆街UN早四個月去撚咗邊

一早探訪緊啦, 中國代表嘛

和理鳩

香港人太和理非

我們希望私有企業少一點，更多國營事業，皮涅拉的計畫將毀掉預算去補助私人企業。

支那就全係國企
不過錢就全係一小部份人手上

點解聯合國唔派人來調查？點樣叫佢哋嚟？

唔怪得侵都話唔撚想要聯合蟈呢個垃圾組織

我地二百萬都唔見聯合國出聲，dklm聯合國

億萬富豪 痴撚線

屌你老母UN

10.27尖沙咀

11.24 留港投票

M當做萬（maan)係之前Online game啲mk唔識字先用
W先係大陸 用（wan)

係屌 頭先去左search點解會叫w
但當年點解我嗰隻game個個都用w

冇武力backup 既和平冇人會care

垃圾聯合國 執咗去
黑箱作業

人地把火仲勁過我地
決心又大過我地

問責制咁耐，除了梁錦松有邊個官有落台？個個都扮哂有承擔，扮哂要收拾爛攤子，死都唔下台，佢老味！

聯合國，你今日追咗會費未呀？

這可能是史上最大規模的示威

當香港人冇到

聯合國去含撚

個時d垃圾中文online game先會用 w 同 m 來講萬
玩開鬼佬online game 既
每次睇到人打w 同 m 真係

香港人唔好放棄。

Connect反極權力量

識得當地人，有問過佢哋示威嘅情況，佢哋話有唔少暴力事件都係有警察混入示威者群當中帶頭製造混亂

用慣會覺得k制好清晰好好用

聯合國唔該都搵隊人嚟香港做調查

UN我屌你老母

示威嘅38歲人工智慧研發者安吉塔形容，可能係史上最大嘅示威，「我哋要求真、誠實、有道德嘅政府」。佢話：「我哋並非要求社會主義或者共產主義，我哋希望私有企業少啲，多啲國營事業，皮涅拉嘅計畫將毀掉預算去補助私人企業。」
示威者又嘗試沖入國會，導致國會大樓要疏散。警方要發射催淚彈驅散示威者。
過去一周，智利人壓抑已久嘅嬲演變成不滿社會同經濟結構嘅抗爭，好多人感覺畀啲結構遺棄，薪酬同終身俸低，醫療同教育使費高漲，貧富差距變大。
保守億萬富豪出身嘅皮涅拉日前曾公開道歉，同時宣布連串安撫人心嘅措施，好似係提高最低退休金同薪酬。

香港有一半都唔撚係香港人
一堆大陸喱同死唔去嘅廢老
如果全香港人窗外對外
一人一啖口水都浸撚左正苦啦
使鬼日日勇武

智利水都係私有我都覺得有d痴線

你咪最垃圾果個香港人囉

200m

屌你老母聯合國

但智利死咗十幾個示威者 真係好慘

香港冇回響？ 定你唔睇新聞咋

俾三個巴打笑左成日
有無得撤回

但係m同蝗語完全扯唔上關係 蝗語萬唔係m字頭
我0405年左右玩online game都好多人用m

智利又係成日地震
呢點係同一陸地真係特別佢多過人

美國派咁多國會議員嚟，仲好過UN隻紙老虎啦

2019聯合國
1937國際聯盟
Find the different

智利示威者做到和勇不分
但是睇返段首都片 佢地一樣好開心 跳曬舞

香港：notice me senpai

香港人真係好慘

智利係到學香港

因為中國係聯合國安理會之一
所以佢地唔會黎

香港嘅小組呢

屌你老味一次一百萬人就派人去查，香港兩次加埋三百萬人又唔見你派人黎查

Push，我哋敵人有大佬中共，同其他國家點同？

智利好波

山狗

而家 智利 總統首要最想做的事一定係派軍隊打7林鄭條臭閪

史上最大 香港二百萬人上街示威 聯合國不會派遣小組調查

其實我以前玩online game都用m做萬，係舊登同連登咁大反應同埋大陸先用w ，兩者都係取至拼音

個useless nation淨係識幫共慘黨奶春袋
一啲閪用都無
支共講東佢唔敢講西

818個170萬人係假嘅？？？

根本就係
第一個逗號就係k 第二個逗號就係m

因為要有工會先可以罷工，確實喺有咁既需要
但有工會就姐喺有大台，仲要睇吓您個台搭得夠唔夠大
唔夠大好似空中服務員既咁，無效用無討價能力
當然會話台灣外國都有，我哋點解做唔到
原因在於法律，制度上，無畀權力現存既工會
故此，今次我哋喺咪需要個大台呢？
我哋喺咪需要罷工呢？
Be water正正提供咗方法新方向
黃色經濟圈就喺另一條路對紅色資本既威脅
條條大路通羅馬
不如諗吓黃色經濟圈呢條路可以點樣起好啲
不如諗吓除咗罷工工會呢條舊路，黃色經濟圈呢條新路外，有冇第三條路可以通去煲底？

學條撚咩 人地係我地師父就真

我覺得聯合國派人係因為要開大會，驚出事先派人睇睇。
加埋南美力量冇共狗大，UN出嚟都唔怕有咩後果

聯合国正一奶共狗
支持美帝退出聯合国

香港向世界輸出暴亂
近年，世界不少地方都出現動盪，但若論示威的時序、形式與策略，有幾個城市都顯然受到香港的影響。這不是說香港的暴徒特別有創意，值得別人效法，他們的戰術其實也是脫胎自已去世的顏色革命教父夏普（Gene Sharp）的198招，但當今資訊發達，影像與文字可通過互聯網迅速傳遍全球，夏普的招數在香港的實踐中哪些有效、哪些出問題，可以很快被其他國家醉心於革命的人所吸收。
倫敦市民痛打示威分子
倫敦近年有個叫「滅絕反抗」（Extinction Rebellion）的運動，其核心理念是要扭轉地球暖化的趨勢，此運動開始得比香港的暴亂早得多，所以不能說它受到香港太多的「啟發」，但近日他們的策略也有了香港的影子。為了吸引大眾的注意，10月10日他們弄了幾千人到機場及一個火車站靜坐，10月12日又搞了個「殯儀遊行」（香港的只是在未能證實有人死亡的太子港鐵站放花圈），10月17日又在地鐵搗亂，派人爬上地鐵車卡，阻礙地鐵通行。此舉倒是引起不少反感，在事前英國的民意調查已顯示，72%的人表明無論他們用任何方法去搞地鐵，市民都會反對，事發時，一些交通被阻的憤怒市民乾脆把那些爬上列車車頂的示威分子拉下來痛打一頓。反觀香港，市民對妨擾港鐵運作的黑衣人倒是斯文一點。
智利是南美州最富裕穩定的地區之一，近日民眾抗議的目的，也許沒倫敦般「崇高」，他們是反對地鐵加價4仙，但其暴力程度與港相比卻不遑多讓，甚或過之。在地鐵及街頭縱火、搶掠超市、責難軍方使用過度武力，好好一個寧靜的聖地牙哥變成人間煉獄，在圖片可見，示威者戴上了口罩甚至「豬嘴」，連軍方士兵一樣戴口罩，這些則顯然受到香港影響了。智利此次暴動，截止周三為止，已有15人死亡，香港則是0，說香港警察不夠克制的，應多看外國「先進」經驗。
回到亞洲，印尼近日一樣有暴動，他們是在反對一些有利貪污犯的法例。據外電報道，他們的學生正緊密研究香港的情況，看看可如何效法。但我們要注意，別的國家鎮壓暴動時，很少會如香港般心慈手軟，截至9月底，印尼因此次暴動的死亡人數已升至32人。
與香港情況最相似的應是西班牙的加泰隆尼亞及她的主要城市、美麗的巴塞隆拿。此地的示威組織者公開說明是在參考香港，他們不但有阻礙巴塞隆拿機場的交通，使近百班航機取消，而且蒙面及以Telegram作加密的指揮工具等等手段，一應俱全。
48%市民反對加泰獨立
說起加泰隆尼亞，其與香港的可比性最高。香港的一些黑衣暴徒在搞港獨，加泰隆尼亞則是要從西班牙分離出去搞獨立。加省的人口約757萬，與香港相若，她的GDP則佔西班牙的16%。其語言與西班牙其他地方不太一樣，香港用的粵語，與普通話也不盡相同。加省的人均GDP大約是香港的四分三，但已是西班牙最富裕的地區，而且當地人對自己的文化甚為自豪，這些與香港亦有近似之處。不過，加省面積是香港的29倍，沒有香港那可怕的高樓價。加省的人支持獨立嗎？不同時候的民意調查結果雖不是完全相同，但都十分接近，今年7月的一次是48%的人反對獨立，44%的人贊成，如此接近的比例，顯示這社會分化必定嚴重，以致他們人民之間都不太願意談政治，以免吵架，情況與港一樣。
歐洲的政治生態及歷史背景與港不一樣，歷史上歐洲常由多個小國組成，搞獨立的聲音會較強，但即使如此，西班牙憲法中規定了不能搞分離主義，加省反對獨立的人亦不少於支持的，其成功獨立機會不高。最近觸發暴亂的，是2017年時幾名搞獨立的領袖被判以重刑。
近10多年來，在世界高收入的地區出現了嚴重的貧富分化，排外及反精英的民粹主義冒升，當中極右的納粹主義思想竟有回潮迹象，有評論人甚至把香港的亂象與30年代納粹德國的相比，發現驚人的相似。若此說屬實，香港暴民搗亂破壞及行私刑的「技術」，終會經西方世界中接受納粹思潮的人反噬其社會。
上述的幾個城市也許只是起點，甚至連起點也不算，將來世界亂局出現，最能守得住外來影響的，很可能是中國內地。
（本欄逢周五刊登）
撰文: 雷鼎鳴 科技大學經濟系前系主任
欄名: 雷鳴天下
2019/10/25

6月16日的遊行
為大型遊行數人頭，是一種並無學術深度的調查計算活動，它可以需要大量人手，也可以一兩人也估算出精準度不錯的結果，視乎用甚麼方法去做。董建華先生找我幫忙，為6月9日遊行作點算時，我便明言我很懷疑這些工作的作用。在過去10多年，已有多位學界中人做過相同的工作，並指出目測印象十分不可靠，而民陣自己公布的數字，又多會數倍於學界或警方的估算，但記憶中，民陣從未有收回自己的數字，傳媒也以訛傳訛，繼續報道。董先生似很執着於還原歷史真相，此點我也認同。我也是個對追求真相很感興趣的人，我的數學與純數學家相比，並不入流，但自幼對數量很有感覺，少年時量度過數量智商，超過160分，並不覺得此類計算有何難度，便答應了。
道路長度寬度不難找
6月9日遊行人數的估算，我在上周本欄已討論過了。6月16日那次，民陣自稱有200萬人的一次，其估算難度卻一度超乎預期，幸好很快便找到解決方法。有何難度？主力部隊走得很慢，2時40分出發，龍頭5時55分左右才到終點，走了3.25小時，我們派出參與遊行的人，堵在後面，還要走上近4個小時。龍頭未到終點前，卻已有零散的先頭部隊從不同方向先到了終點。在5時前後，駱克道與莊士頓道也開放了，有些人也從灣仔等港鐵站走出來，據探子回報，有些黑衣人也坐港鐵走回頭路「翻食」。在這麼混亂的條件下，如何可以數得準？
數人頭不外乎兩大類算法，第一類是數人流（Flow），在某必經之地的觀測點看看總共有多少人路過；第二類是數「庫存」量（Stock），在某刻所有人都同在的時候，看看總人數的量便是。兩種方法都應採用，互相印證。
我們一直有用原始的笨辦法－以數人頭機數路過必經之道的人流。至於數「庫存」量的最佳時機，我們也找到了。在5時55分，龍頭剛到終點，這時從起點到終點的3公里路程中仍在遊行的人，我們稱為第一梯隊，尚未能進入起點的人為第二梯隊。第一梯隊有多少人？在5時55分，駱克道、莊士頓道及遊行主幹綫的東西行馬路的兩邊都基本上站滿了人，甚麼道路甚麼時候開通已無關宏旨。網上不難找到這些道路的長度寬度（6綫、4綫及有無電車軌要計算在內），我們也據此可以輕易算出這幾條街道的總面積為10萬500平方米左右。至於密度，有些地方因大家基本上是站立，可超過每平方米3人，但有些地方較疏，我據不同照片估算，平均大約是每平方米2.84人。面積乘上密度，在5時55分仍在起點與終點之間的第一梯隊應有285,500人左右。但尚未進入遊行範圍的第二梯隊有多少人？在約1小時後的6時50分，龍尾已在中央圖書館出現，即全部進了遊行區。
點算可當高中生習作
按上文提到的人流移動速度，我們可合理假設第一梯隊的龍尾要3.5小時左右、即到9時多才能完成遊行，那麼在近6時到近7時這1小時內，共可空出7分2（1小時除以3.5小時）的面積，讓第二梯隊進入。由此可知，第二梯隊的人數只等於第一梯隊的7分2，兩者相加，總遊行人數約為36萬7千人。若再加上從中環來的人，6月16日真正的總人數應在40萬左右，這數字與我們用笨辦法數人頭得出的結果非常脗合。
民陣說有200萬人，又是我們估算的5倍了。為甚麼他們的數字錯得離譜？按以上的時間數據推算，在5時55分，有77.8%的遊行人士正身處遊行道路之內，那麼假若總數真的是200萬，這塊總共才10萬平方米、即0.1平方公里的面積可否容得下156萬人同時在那裏步行？亦即每平方米15.6人。1米的長度大約是從腳到腹部的距離，這麼小的空間容得下15.6人嗎？據說參加者大多是年輕人，若有200萬人，假設當中150萬是年輕人吧。香港18至33歲的年輕人只有150萬，豈非全部的年輕人都參加了遊行？讀者可自行判斷。
此等點算其實很適合高中學生去做。香港有通識科，老師若參考上周及本周的拙作，細想一遍，沙盆推演，足可教導及引領學生去做此習作。倘若有多組學生肯進行這些點算，民陣或許便會受到制約，不敢隨便說個數字了，我也可以把更多的時間放在較艱深的學術研究中。
（本欄逢周五刊登）
撰文: 雷鼎鳴 科技大學經濟系前系主任
欄名: 雷鳴天下
2019/06/21

19名示威者喪生

冇讀過書？ m同M 都係百萬

from wiki and multiple other source:
Million is commonly abbreviated as m or M and MM

因為你計數錯左，分母係十三億而唔係七百萬
面對既唔係特區政府係中國政府
面對既係一個有十三億人支持既暴政

而家唔係話唔俾你m/M=百萬 只係話唔好否定m=萬依個說法

加油

聯合國一向奶共

m=萬 呢個講法 絕對要否認

Popo: 高峰時33.5萬人

等緊黃藍大打仗嘅一日

點解 大陸而家又唔係用m=萬 佢哋用w

完全唔同意，唔可以將錯誤資料流傳

呢到係香港

你肯定我地冇死十幾個？ 聯合國黎查分分鐘係幾十個

笑死
人地死果啲係開拖死
你地死果啲係走佬走唔到而死
完全兩回事
亦都係點解人地智利要不停回應
香港可以理你都廢事

Well said.
每次風向撚話勇武衝動失國際線
我就會quote番你呢段說話出黎

係我地太懦弱，先失國際線呀屌晒你班冷軍

6月9已經100萬人啦死五毛

我們並非要求社會主義或共產主義，我們希望私有企業少一點，更多國營事業，皮涅拉的計畫將毀掉預算去補助私人企業。

背後係咩人

收聲啦大陸仔 兜唔到架啦

blocked

咪同你講大陸用w囉 咩兜唔到 駁唔到人就叫人收聲

搞笑 香港搞左4個月都唔黎查

講咁多廢話 咩唔係民選唔係國家
一句到尾都係香港人廢 淨係識返工
一個全民罷工已經和平勝出

點解聯合國唔黎香港既？
外國勢力呀，香港歡迎你呀～

係D人用打機術語

因為打機多數用M 做萬

其實都會分薄了世界對香港既關注程度....

智利政府係親中我記得

香港人繼續加油

他媽的B！什麼M，W，K呀！如果我們中國示威那便是以E來算！偉大中國萬歲！不可以落後於世界！我們才是最厲害的！

全世界落後國家都係一樣

中共比錢佢地就親中
無錢就親美

屌你老母當香港係咩

人地既報紙可以大大隻字寫"百萬人遊行"
而我地既報紙只可以寫"主辦單位稱越百萬人參加遊行"

好撚心啦
自己錯仲要打咁大段嘢話人大陸仔
明明自己先係
不嬲M=Million=百萬

第一句唔係我講的 我係想講m可以=mann=萬